---
title: "About"
#description: ""

menu:
  main:
    weight: 1
---

本研究ユニットでは、宇宙の質量の大部分を担いながら正体がわからない暗黒物質の解明を目指し、液体キセノン検出器を用いた国際共同実験による世界最高感度の探索を行います。さらに、将来のさらなる高感度探索の計画に向けて、石英密閉容器を導入した新しい液体キセノン検出器や新型光検出器の開発に取り組み、素粒子論研究との密接な連携や、ニュートリノ研究とのシナジーを通じて、次世代の暗黒物質研究と先端放射線検出技術の創生に取り組みます。

## メンバー

- 伊藤好孝（宇宙地球環境研究所／国際高等研究機構　教授）
- 風間慎吾（素粒子宇宙起源研究所／国際高等研究機構　准教授）
- 久野純治（素粒子宇宙起源研究所／国際高等研究機構　教授）
- 小林雅俊（素粒子宇宙起源研究所／国際高等研究機構　特任助教）
- Marc SCHUMANN（フライブルグ大学　教授）

{{< figure src="../images/members/group.jpeg" link="../images/members/group_sm.jpeg"  loading="lazy" >}}


## 関連サイト

- [名古屋大学・研究大学強化促進事業](https://www.aip.nagoya-u.ac.jp/ru)
- [文部科学省・研究大学強化促進事業](https://www.mext.go.jp/a_menu/kagaku/sokushinhi/)